有無人被呃感情？我呢就比人呃左信任，同埋個電話，而家要告佢

唔好意思，氹咗你哋入嚟睇，不過由於關注度未夠，想借一下大家的支持，可以阻止呢間店舖繼續呃人！

警惕筲箕灣手機黑店四

目錄

初次發文2021年1月 6日事發經過
二次更新2021年1月11日證據搜集
三次更新2021年2月1日消委會角色
四次更新2021年3月 8日法律制度
由上而下順序讀取，並附帶虛等號==分隔

2021年1月6日初次發佈事發經過
警惕筲箕灣天悅廣場手機黑店，我比佢拎左部機就來三個月都拎唔返！

我2020年10月15日第二次拎iPhone 7 電話比佢維修，因為之前8月底個次佢整完一個星期之後壞左，佢張單上寫左有六十日保養，因此佢話可以免費整，點知今次整完就兩國半月都拎唔返。

佢本來話一星期，點知我再打電話去佢又再等多一星期，直至12月頭我親自上去，佢叫我12月4日來，我當時三點幾去，佢叫我五點來，我五點到，佢再叫我十點來，話係物流運送途中，咁我12月5號再上啦，佢又話物流出問題，又係運送途中叫我等多個星期，我12月29日打電話比佢，佢竟敢話唔記得左，而家佢打電話去問轉頭覆我，點知呢個轉頭轉左成三日都未轉完，佢個頭真係好大，仲耐過地球自轉，我1月2日親身上去問，又係相同答覆係物流途中，於是我報警，佢同警察講相同理由，仲話搵唔返可以報警，佢最多賠個部舊的比我，之後仲話我部機本來就壞，想唔認帳，仲改口話無講過我部機整好，但佢之前講過差不多整好仲運緊來。

而家已經接近三個月，我部機都拎唔返，想警惕大家，我問過街坊，間野上年5月開，店主係大陸人，唔識整機，咩都係外判比其他人整，又不負責任，三個月來佢只係打過一次電話比我，其他次次都係我打比佢。

想問下有無其他苦主，如果有相同情況請聯絡我，我會告上小額錢債，可以一齊向佢興訟，法庭程序方面唔駛擔心，我已經搵左足夠資料，而且身邊有法律諮詢可以問。

==================================================================

2021年1月11日第二次更新搜證方法：

公義並不會憑空掉下來，必須爭取、付出、甚至經過痛苦教訓，據理力爭堅持下來，才能見到希望的曙光！

第二次更新，受害人增加至八位，本文會細說初步保留證據之方法。

經過六日的收集資料，我很遺憾告訴大家，受害人數遠遠多於想像，甚至有些受害人是聽障人士等弱勢社群，未懂得求助，部分亦未能發現受騙！

綜合不同論壇，現今為止我已經發現有八位受害人，其手法均與本人情況相似，上述店主把手機拿到手後，大多便藉詞拖延，遲遲不肯歸還，有些拿得手機之客人，去找尋可信之店鋪檢查後，便發現當中已經被換走原廠零件，反而把破舊之電子組件取代。後者由於已收下店主之手機，未有證據證明上述之更換手法，因此變得難以追究。

在此，我呼籲各位受害人假如懷疑受騙，先要報警保障自己。因為一旦報案，警方便會有閣下與該店之交涉記錄，即使一旦店鋪關閉，閣下將來亦能夠透過警方作出追查。

即使店主答應明天交還手機，閣下亦不妨今天先行報警備案，待明天交還後便無需理會該份備案，若明天不能交回，便可再次報警並告知今天已備案。

綜合各位受害人之回應，該店之懷疑犯案手法及所利用之法律漏洞如下：
一拿到手機，便換走原廠貴價零件，並遲遲未肯歸還客人。待客人報警後，便承認有拎該電話去維修。在此情況下，警察不能以盜竊罪拘捕，原因有二：
1. 店主沒有失蹤，顧客仍能夠與其取得聯絡。
2. 店主願意承擔責任，答應會提供手機服務或賠償。

由於店主熟悉法律上之限制，因此我們在追討上會有一定之困難。除非店主關門並捲逃，此時曾經報警備案之受害人便有線索可以作出追查。因此呼籲懷疑受騙之街坊儘快報警備案，以保障將來在法律上追討之權利！

搜證方法：
至於得到店主交還手機之街坊，最好帶同錄影工具（可以用手機），及能有官方證明之手機維修師傅一同前往，全程錄影著店主之交還過程及官方師傅能夠在當場驗收手機之完整性。假如該官方師傅發現零件上有不必要之減少，便立即報警，請求警察以盜竊罪立案調查。該錄影工具必須全程開著，並不要離開該手機，直至警察立案並把該手機放進證物袋，才完成整個錄影過程，而該錄影工具，亦會交予警方作呈堂證物。
此搜證階段必須留意兩點：
一，手機師傅必須能有官方證明，像蘋果授權的代理商。因為具官方證明資格之師傅才能在法庭上以專家證人身分作供。
二，手機之錄影畫面，必須在店主手上開始，期間必須集中在被維修之手機上，全程不可被遮蓋直到放入警方之證物袋，才能完成錄影。因為證物袋之保管責任在於警方。

若有其他苦主有相同情況，請繼續與本人聯絡，我會每星期更新一次，本人會儘量提供保留證據之方法，並交代調查進度。祈望能在日後進行集體訴訟以討回公道公義！

============================================

2021年2月1日第三次更新

勿以善小而不為 勿以惡小而為之 惟賢惟德 能服於人 --- 三國志。蜀志傳

初次發文至今已接近四星期，期間在不同論壇收集到有十二位受害人。

上次講到，由於店主熟悉法律限制，首次報警後未能將其繩之於法，因此我只好尋找其他法律行徑。但切記必須要報警，才能有後續的跟進行動！

本人根據警方建議，向消費者委員會作出投訴，同時仔細詢問消委會的角色，得到以下資訊：
消委會是一個協調的角色，並不具備調查權，亦沒有執法機關，因此只可以記錄在案。簡單點說，假如店主堅拒協調，顧客也難以從消委會作出進一步的行動。

消委會會在開立檔案後，五個工作天內會向投訴人發佈電郵，當中會寫有跟進事件的投訴主任姓名及聯絡方式，亦會有事件編號，然後會於十四個工作天內聯絡涉事店主。消委會並沒有結束檔案的明確時間表，主要視乎店主的行動及顧客的指示。

本人留言中曾提及，背後有法律團隊，其實就是每一位香港市民均可以申請的免費法律諮詢。雖然未能有付費律師的相應長時間，但政府提供的免費法律資源，在一定程度上能提供急切幫助。其中該服務承諾會儘量在八星期內提供會面，因此要預早準備。我已經約咗律師會面，如果各位受害人有其他法律問題，可在此留言，樓主會收集並向律師發問。

由於已在此 post 了接近四星期，相信已接觸到筲箕灣群組之大多數街坊。此後將會漸漸擴散至不同論壇。希望接觸更多受害者，並希望招募具專家證人身分之手機代理商幫忙（蘋果代理商、三星代理商等），共同搜證。目標是減少商業環境的欺騙文化，以保護良心小店的存在！

由於此事件暫未得到太多關注，希望各位有相同經歷的受害人可以再次分享，並留言推高此貼文，以防止其他人被騙。樓主則會以時間換取流量，鍥而不捨地去不同論壇重複貼文並持續更新。

作為 citizen ，繼報警同消委會之後仲有咩可以做？我下次就會試下探討係香港法律制度下，普通法賦予公民如何保護私有財產的能力！

==================================================================

第四次更新---法律制度（人能弘道 非道弘人）

能力愈大 責任愈大
—— 蜘蛛俠

各位婦女節快樂！由於要等候調查及相關機構進行驗證及相關程序，因此本人擱置了一個月更新，不便之處敬請原諒！接下來會盡力一到兩星期更新一次進度。另外，此文章每隔兩星期便會增加一個宣傳平台，包括但不限於 Facebook group, IG, 及其他網上論壇。直至事件能得到公道處理為止，此更新不會停止。

當你成為受害人的時候，在香港現行的普通法制度下，你便擁有了捉拿加害人的能力！

係香港法庭上，雙方律師均將事實及證據展示於法庭，並幫助控辯雙方陳述自己的理據，律師能夠透過「主問，盤問，覆問」的技巧，把騙子自相矛盾的地方顯示於法庭，並向公眾展示。但刑事案件之舉証難度必須達至豪無合理疑點，因普通法法制重視寧縱勿枉之原則，可見其重視人性之制度。但無論如何完美的制度，亦必須有人勇於站起來，作為證人指出發生在此地之上的事實，才能使壞人得到應有之制裁！

當有罪案發生時，只要閣下挺身而出，指證發生在自己身上的損失事件，便能夠從法庭上取得證人身分。當閣下以證人身分出庭作證，便能夠幫助法庭把騙子繩之於法，為社區除害！現行法制下，當有騷擾證人之情況發生，警察便能把作出騷擾之人立即收押，此乃普通法下法院用作保護證人之法律。

因此，當閣下不幸成為受害人時，亦即時擁有了為社區除害的能力。取得法院上的證人身份，亦得到法律上即時的保護。

現行普通法下，大部分刑事案件均公開聆訊，其判詞均保留予公眾查閱。因此法官判案之公正性均能進入全球公民之耳目。縱使有狡黠之徒能在法庭上矇混一時，但其附設之上訴制度，讓騙子不能永遠地騙倒所有人。

人能弘道，非道弘人。假如現在享有普通法的我們還不站出來指證，將來我們便站不起來。我們不能確定將來還有沒有普通法制的存在！

在民事訴訟方面，法官將會聽取控辯雙方陳詞，誰有較高的可信性，便能贏得官司。因此無需達至刑事案件之取證難度。

香港人很幸運還能使用普通法（ Common Law) ，此法制有過往數百年的案例，並有全世界的公民能為之作證。這亦保障了使用普通法制地方的平民百姓，即使得罪權貴，只要拿起書本，熟讀相關案例並深入探討其原理，法庭上也會根據所顯示的證據事實去判決。

由於我本來就打算獨自興訟，因此在入稟法院，跟進調查，事後判刑，執行裁決方面我會一腳踢幫大家做哂！而家只需要你站出來，指證曾在你身上發生的損失，真正的犯人便會被仔細調查，而閣下亦能追討自己的損失，最重要的是： 公義得到彰顯，良心小鋪得以立足！獅子山精神得以薪火傳承！

此外，本人亦公開徵求路見不平之義士相助！如果閣下有法律背景，執法經驗，或者電腦手機（例如蘋果代理商）專業知識，並認同上述獅子山精神之同伴！願意提供協助，便可與我聯絡。但此份工作沒有報酬，只為公義得到彰顯！謝謝你們！

公營機構處理申訴需時，期間又有否更多途徑作出宣傳，以減少受害人之產生呢？下篇文章就會探討一下第四權——傳媒的力量！

假標題呃人入黎，黃絲果然呃呃氹氹最撚叻

關我撚事咩 屌你老母

推

搵咗區議員未

已暗中知會附近所有區議員！